let questions = [
    {
        question: 'De acordo com as disposições do Código Penal (CP) brasileiro, é CORRETO afirmar que:',
        options: [
            'Para efeito de configuração do crime de furto (art. 155 do CP), a energia elétrica é equiparada à coisa móvel.',
            'O crime de roubo (art. 157 do CP) consiste na conduta de subtrair, para si ou para outrem, coisa alheia móvel, sem o emprego de violência ou de grave ameaça à pessoa.',
            'O emprego de arma de fogo para o exercício da violência ou da grave ameaça, no crime de roubo (art. 157 do CP), é uma circunstância irrelevante para fins de aplicação da pena.',
            'Aquele que se apropria de coisa alheia móvel, de que tem a posse ou a detenção, pratica o crime de furto (art. 155 do CP).'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Assinale a alternativa CORRETA que indica os crimes contra a honra:',
        options: [
            'Estupro, atentado violento ao pudor, corrupção de menores.',
            'Ameaça, constrangimento ilegal, ato obsceno.',
            'Calúnia, injúria e difamação.',
            'Abandono de posto, embriaguez em serviço, dormir em serviço.'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'O Código Penal estabelece o rol dos crimes contra a pessoa. Assinale a alternativa que NÃO corresponde a um crime contra a pessoa:',
        options: [
            'Homicídio simples.',
            'Genocídio.',
            'Lesão leve.',
            'Latrocínio.'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'NÃO é falta grave, prevista na Lei de Execução Penal, cometida pelo condenado à pena privativa de liberdade:',
        options: [
            'Fugir.',
            'Provocar acidente de trabalho.',
            'Descumprir, no regime aberto, as condições impostas.',
            'Retardar, injustifcadamente, o cumprimento da obrigação imposta.'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'São órgãos da execução penal, EXCETO:',
        options: [
            'A Defensoria Pública.',
            'Os Departamentos Penitenciários.',
            'A Ordem dos Advogados do Brasil.',
            'O Ministério Público.'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Nos termos da Lei de Execução Penal, são exemplos de penas restritivas de direitos:',
        options: [
            'pagamento de cesta básica e multa.',
            'prestação de serviços à comunidade e limitação de fim de semana.',
            'interdição temporária de direitos e trabalhos forçados.',
            'prisão simples e banimento.',
            'reclusão e detenção.'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Às presidiárias serão asseguradas condições para que possam permanecer com seus filhos durante:',
        options: [
            'seis meses.',
            'cento e oitenta dias.',
            'quatro meses.',
            'cento e vinte dias.',
            'o período de amamentação.'
        ],
        answer: 4
    },
    {
        question: 'A supervisão dos patronatos, bem como a assistência aos egressos, incumbe ao(à):',
        options: [
            'juízo da execução penal.',
            'direção do estabelecimento penal.',
            'Conselho Penitenciário.',
            'Departamento Penitenciário Nacional.',
            'Ministério Público.'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Em conformidade com a Lei de Execução Penal, a assistência ao egresso consiste na orientação e apoio para:',
        options: [
            'promover a sua reeducação.',
            'inseri-lo no sistema educacional.',
            'propiciar-lhe atividades religiosas.',
            'reintegrá-lo à vida em liberdade.'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Nos termos da Lei de Execução Penal (Lei Federal nº 7.210/84), o trabalho interno não será obrigatório para o preso:',
        options: [
            'em regime fechado',
            'em regime de internato',
            'que exercer atividades complementares',
            'provisório',
            'que possuir a respectiva capacitação'
        ],
        answer: 3
    },
];